# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2004 Matthias-Christian Ott <matthias.christian@tiscali.de>
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Matthias-Christian Ott <matthias.christian@tiscali.de>, 2004
# Gan Lu <rhythm_gan@yahoo.com.cn>, 2004

msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: pacman 2.9.4\n\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://developer.berlios.de/bugs/?group_id=2716\n"
"POT-Creation-Date: 2004-12-02 16:08+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2004-12-21 14:48+0100\n"
"Last-Translator: Gan Lu <rhythm_gan@yahoo.com.cn>\n"
"Language-Team: Arch Linux Translation Team <arch-i18n-common@lists.berlios.de>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=iso-8859-15\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/convertdb.c:54
#, c-format
msgid "converts a pacman 1.x database to a pacman 2.0 format\n"
msgstr "转换pacman 1.x数据库为pacman 2.0格式\n"

#: src/convertdb.c:55
#, c-format
msgid ""
"usage: %s <target_dir>\n"
msgstr ""
"用法: %s <目标_目录>\n"
"\n"


#: src/convertdb.c:56
#, c-format
msgid ""
"convertdb will convert all package data from /var/lib/pacman/pacman.db\n"
msgstr "convertdb将从/var/lib/pacman/pacman.db转换所有的软件包\n"


#: src/convertdb.c:57
#, c-format
msgid ""
"to a 2.0 format and place it in target_dir.\n"
msgstr ""
"至2.0格式并放于目标_目录。\n"
"\n"


#: src/convertdb.c:78
#, c-format
msgid "converting %s\n"
msgstr "正在转换 %s\n"

#: src/db.c:281 db.c:406
#, c-format
msgid "error: %s: %s\n" 
msgstr "错误: %s: %s\n"

#: src/db.c:433
#, c-format
msgid "db_read: error: %s: %s\n"
msgstr "数据库_读取: 错误: %s: %s\n"

#: src/db.c:735
#, c-format
msgid "%s: exists in \"%s\" (target) and \"%s\" (target)"
msgstr "%s: 存在\"%s\" (目标) 和 \"%s\" (目标)"

#: src/db.c:796
#, c-format
msgid "%s: %s: exists in filesystem"
msgstr "%s: %s: 文件系统中存在"

#: src/list.c:305
#, c-format
msgid "None\n"
msgstr "不存在\n"

#: src/md5driver.c:45
#, c-format
msgid "%s can't be opened\n"
msgstr "%s 无法打开\n"

#: src/package.c:53 pacman.c:1774
msgid "could not open package"
msgstr "无法打开软件包"

#: src/package.c:74
#, c-format
msgid "load_pkg: missing package name in %s.\n"
msgstr "载入_软件包: 缺少软件包名在 %s.\n"

#: src/package.c:79
#, c-format
msgid "load_pkg: missing package version in %s.\n"
msgstr "载入_软件包: 缺少软件包版本信息在 %s.\n"

#: src/package.c:115
#, c-format
msgid "warning: could not remove tempfile %s\n"
msgstr "警告: 无法删除临时文件 %s\n"

#: src/package.c:132
#, c-format
msgid "bad package file in %s"
msgstr "坏的软件包文件在 %s"

#: src/package.c:142
#, c-format
msgid "load_pkg: missing package info file in %s\n"
msgstr "载入_软件包: 缺少软件包信息文件在 %s\n"

#: src/package.c:182 package.c:223
#, c-format
msgid "%s: syntax error in description file line %d\n"
msgstr "%s: 语法错误在描述文件行 %d\n"

#: src/package.c:183 package.c:224
msgid "error"
msgstr "错误"

#: src/package.c:332
#, c-format
msgid "Name           : %s\n"
msgstr "名字        : %s\n"

#: src/package.c:333
#, c-format
msgid "Version        : %s\n"
msgstr "版本        : %s\n"

#: src/package.c:335
msgid "Groups         :"
msgstr "软件包组         :"

#: src/package.c:337
#, c-format
msgid "Packager       : %s\n"
msgstr "打包者       : %s\n"

#: src/package.c:338
#, c-format
msgid "URL            : %s\n"
msgstr "URL            : %s\n"

#: src/package.c:339
#, c-format
msgid "License        : %s\n"
msgstr "许可证        : %s\n"

#: src/package.c:340
#, c-format
msgid "Architecture   : %s\n"
msgstr "架构   : %s\n"

#: src/package.c:341
#, c-format
msgid "Size           : %ld\n"
msgstr "大小           : %ld\n"

#: src/package.c:342
#, c-format
msgid "Build Date     : %s %s\n"
msgstr "创建日期     : %s %s\n"

#: src/package.c:343
#, c-format
msgid "Install Date   : %s %s\n"
msgstr "安装日期   : %s %s\n"

#: src/package.c:344
#, c-format
msgid "Install Script : %s\n"
msgstr "安装脚本 : %s\n"

#: src/package.c:344
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: src/package.c:344
msgid "No"
msgstr "否"

#: src/package.c:345
#, c-format
msgid "Reason:        : "
msgstr "原因       : "

#: src/package.c:347
#, c-format
msgid "explicitly installed\n"
msgstr "直接安装\n"

#: src/package.c:348
#, c-format
msgid "installed as a dependency for another package\n"
msgstr "i被其他软件包作为依赖关系安装\n"

#: src/package.c:349
#, c-format
msgid "unknown\n"
msgstr "未知的\n"

#: src/package.c:352
msgid "Provides       :"
msgstr "提供       :"

#: src/package.c:355
msgid "Depends On     :"
msgstr "依赖于     :"

#: src/package.c:358
msgid "Required By    :"
msgstr "需要被    :"

#: src/package.c:361
msgid "Conflicts With :"
msgstr "冲突和 :"

#: src/package.c:363
#, c-format
msgid "Description    : "
msgstr "描述    : "

#: src/package.c:378
#, c-format
msgid "Name              : %s\n"
msgstr "名字              : %s\n"

#: src/package.c:379
#, c-format
msgid "Version           : %s\n"
msgstr "版本           : %s\n"

#: src/package.c:381
msgid "Groups            :"
msgstr "软件包组            :"

#: src/package.c:384
msgid "Provides          :"
msgstr "提供          :"

#: src/package.c:387
msgid "Depends On        :"
msgstr "依赖于        :"

#: src/package.c:390
msgid "Conflicts With    :"
msgstr "冲突和    :"

#: src/package.c:393
msgid "Replaces          :"
msgstr "替代          :"

#: src/package.c:395
#, c-format
msgid "Size (compressed) : %ld\n"
msgstr "大小 (压缩后) : %ld\n"

#: src/package.c:396
#, c-format
msgid "Description       : "
msgstr "描述       : "

#: src/package.c:398
#, c-format
msgid ""
"\n"
"MD5 Sum           : %s\n"
msgstr ""
"\n"
"MD5 Sum校验码           : %s\n"

#: src/pacman.c:166
#, c-format
msgid "error: you cannot perform this operation unless you are root.\n"
msgstr "错误: 你无法执行本操作除非你是root。\n"

#: src/pacman.c:172
#, c-format
msgid "error: unable to lock pacman database.\n"
msgstr "错误: 无法锁定pacman数据库。\n"

#: src/pacman.c:173
#, c-format
msgid "       if you're sure pacman is not already running, you\n"
msgstr "       如果你确定pacman没有运行，你\n"

#: src/pacman.c:174
#, c-format
msgid "       can remove %s\n"
msgstr "       可以删除 %s\n"

#: src/pacman.c:196
msgid "warning: cannot open logfile"
msgstr "警告: 无法打开日志文件"

#: src/pacman.c:210
#, c-format
msgid "Installation Root: %s\n"
msgstr "安装根目录: %s\n"

#: src/pacman.c:212
#, c-format
msgid "Top-level DB Path: %s%s\n"
msgstr "最顶端数据库路径: %s%s\n"

#: src/pacman.c:214
msgid "Targets:"
msgstr "目标:"

#: src/pacman.c:223
#, c-format
msgid "initializing database %s...\n"
msgstr "初始化数据库 %s...\n"

#: src/pacman.c:227
#, c-format
msgid "error: could not create database.\n"
msgstr "错误: 无法创建数据库。\n"

#: src/pacman.c:231
#, c-format
msgid "error: could not open database.\n"
msgstr "错误: 无法打开数据库。\n"

#: src/pacman.c:248
#, c-format
msgid ""
"error: no operation specified (use -h for help)\n"
msgstr ""
"错误: 没有指定的操作 (使用 -h 查看帮助)\n"
"\n"

#: src/pacman.c:295
#, c-format
msgid "conflict: %s\n"
msgstr "冲突和: %s\n"

#: src/pacman.c:299
#, c-format
msgid "requires: %s"
msgstr "需要: %s"

#: src/pacman.c:337
#, c-format
msgid "error: no usable package repositories configured.\n"
msgstr "错误: 没有配置过的可用软件包库。\n"

#: src/pacman.c:353
#, c-format
msgid "removing old packages from cache... "
msgstr "正在从缓存中删除过期软件包... "

#: src/pacman.c:356
#, c-format
msgid "error: could not access cache directory\n"
msgstr "错误: 无法访问缓存目录\n"

#: src/pacman.c:427
#, c-format
msgid "removing all packages from cache... "
msgstr "正在从缓存中删除所有软件包... "

#: src/pacman.c:429
#, c-format
msgid "error: could not remove cache directory: %s\n"
msgstr "错误: 无法删除缓存目录: %s\n"

#: src/pacman.c:435
#, c-format
msgid "error: could not create new cache directory: %s\n"
msgstr "错误: 无法创建新缓存目录: %s\n"

#: src/pacman.c:440 pacman.c:1283 pacman.c:1564 pacman.c:1700 pacman.c:2002
#: src/pacman.c:2037 pacman.c:2305
#, c-format
msgid "done.\n"
msgstr "完成。\n"

#: src/pacman.c:446
#, c-format
msgid ":: Synchronizing package databases... \n"
msgstr ":: 正在同步软件包数据库... \n"

#: src/pacman.c:447
msgid "synchronizing package lists"
msgstr "正在同步软件包列表"

#: src/pacman.c:459
#, c-format
msgid "error: could not open sync database: %s\n"
msgstr "错误: 无法打开同步数据库: %s\n"

#: src/pacman.c:460
#, c-format
msgid "       have you used --refresh yet?\n"
msgstr "       你已经使用过 --refresh 了吗?\n"

#: src/pacman.c:574 pacman.c:2466 pacman.c:2514 pacman.c:2523
#, c-format
msgid "Package \"%s\" was not found.\n"
msgstr "软件包 \"%s\" 没有找到。\n"

#: src/pacman.c:605
#, c-format
msgid "Repository \"%s\" was not found.\n"
msgstr "软件包库 \"%s\" 没有找到。\n"

#: src/pacman.c:616
msgid "starting full system upgrade"
msgstr "正在开始全系统升级"

#: src/pacman.c:628
#, c-format
msgid ":: %s-%s: ignoring package upgrade (to be replaced by %s-%s)\n"
msgstr ":: %s-%s: 忽略软件包升级 (由 %s-%s 替换)\n"

#: src/pacman.c:631
#, c-format
msgid ":: Replace %s with %s from \"%s\"? [Y/n] "
msgstr ":: 用 %s 从 \"%s\" 替换 %s? [Y/n] "

#: src/pacman.c:694
#, c-format
msgid ":: %s: local version (%s) is newer than repo version (%s)\n"
msgstr ":: %s-%s: 本地版本较新\n"

#: src/pacman.c:705
#, c-format
msgid ":: %s-%s: ignoring package upgrade (%s)\n"
msgstr ":: %s-%s: 忽略软件包升级 (%s)\n"

#: src/pacman.c:729
#, c-format
msgid ""
":: Above packages will be skipped.  To manually upgrade use 'pacman -S "
"<pkg>'\n"
msgstr ""
":: 将跳过以上软件包，使用pacman -S手动升级' "
"<pkg>'\n"

#: src/pacman.c:739
#, c-format
msgid ""
"\n"
":: pacman has detected a newer version of the \"pacman\" package.\n"
msgstr ""
"\n"
":: pacman探测到更新的版本 \"pacman\" package.\n"

#: src/pacman.c:740
#, c-format
msgid ":: It is recommended that you allow pacman to upgrade itself\n"
msgstr ":: 推荐你允许pacman首先升级\n"

#: src/pacman.c:741
#, c-format
msgid ":: first, then you can re-run the operation with the newer version.\n"
msgstr ":: 自身, 然后再使用新版本重新运行本操作。\n"

#: src/pacman.c:743
msgid ":: Upgrade pacman first? [Y/n] "
msgstr ":: 首先升级pacman? [Y/n] "

#: src/pacman.c:812 pacman.c:2098
#, c-format
msgid ":: group %s:\n"
msgstr ":: 软件包组 %s:\n"

#: src/pacman.c:814
msgid "    Install whole content? [Y/n] "
msgstr "    安装全部内容? [Y/n] "

#: src/pacman.c:820
#, c-format
msgid ":: Install %s from group %s? [Y/n] "
msgstr ":: 从软件包组 %s 安装 %s ? [Y/n] "

#: src/pacman.c:827
#, c-format
msgid "%s: not found in sync db\n"
msgstr "%s: 同步数据库中没有找到 \n"

#: src/pacman.c:831
#, c-format
msgid "%s: not present in \"%s\" repository\n"
msgstr "%s: 在 \"%s\" 软件包库中不存在\n"

#: src/pacman.c:844
#, c-format
msgid ":: %s-%s: local version is newer.  Upgrade anyway? [Y/n] "
msgstr ":: %s-%s: 本地版本较新。仍然要升级? [Y/n] "

#: src/pacman.c:853
#, c-format
msgid ":: %s-%s: is up to date.  Upgrade anyway? [Y/n] "
msgstr ":: %s-%s: 是最新的。仍然要升级? [Y/n] "

#: src/pacman.c:896
#, c-format
msgid "error: unresolvable dependencies:\n"
msgstr "错误: 没有解决的依赖关系:\n"

#: src/pacman.c:899 pacman.c:1586
#, c-format
msgid "  %s: requires %s"
msgstr "  %s: 需要 %s"

#: src/pacman.c:906
#, c-format
msgid " but it is not in the sync db\n"
msgstr " 但是它不在同步数据库中\n"

#: src/pacman.c:1001 pacman.c:1608
#, c-format
msgid ":: %s conflicts with %s. Remove %s? [Y/n] "
msgstr ":: %s 和 %s 冲突。删除 %s? [Y/n] "

#: src/pacman.c:1007 pacman.c:1614
#, c-format
msgid ""
"\n"
"error: package conflicts detected\n"
msgstr ""
"\n"
"错误: 探测到软件包冲突\n"

#: src/pacman.c:1012 pacman.c:1619
#, c-format
msgid ""
"\n"
"error: %s conflicts with %s\n"
msgstr ""
"\n"
"错误: %s 和 %s 冲突\n"

#: src/pacman.c:1082
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Remove:  "
msgstr ""
"\n"
"删除:  "

#: src/pacman.c:1104
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Targets: "
msgstr ""
"\n"
"目标: "

#: src/pacman.c:1107
#, c-format
msgid """\n"
"\n"
"Total Package Size:   %.1f MB\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"所有软件包大小:   %.1f MB\n"

#: src/pacman.c:1117
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Beginning download...\n"
msgstr ""
"\n"
"开始下载...\n"

#: src/pacman.c:1120
msgid ""
"\n"
"Proceed with download? [Y/n] "
msgstr ""
"\n"
"进行下载? [Y/n] "

#: src/pacm"删除:  "an.c:1128
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Beginning upgrade process...\n"
msgstr ""
"\n"
"开始升级过程...\n"

#: src/pacman.c:1131
msgid ""
"\n"
"Proceed with upgrade? [Y/n] \n"
msgstr ""
"\n"
"进行升级? [Y/n] \n"

#: src/pacman.c:1178
#, c-format
msgid " %s-%s%s is already in the cache\n"
msgstr " %s-%s.pkg.tar.gz 已经存在缓存中\n"

#: src/pacman.c:1200
#, c-format
msgid ""
"\n"
":: Retrieving packages from %s...\n"
msgstr ""
"\n"
":: 从 %s取回软件包...\n"

#: src/pacman.c:1206
#, c-format
msgid "warning: no %s cache exists.  creating..."
msgstr "警告:  %s 缓存不存在。正在创建..."

#: src/pacman.c:1212
msgid "warning: couldn't create package cache, using /tmp instead"
msgstr "警告: 无法创建软件包缓存，使用 /tmp 代替"

#: src/pacman.c:1219
#, c-format
msgid "error: failed to retrieve some files from %s\n"
msgstr "错误: 一些文件无法从 %s 取回\n"

#: src/pacman.c:1241
#, c-format
msgid "checking package integrity... "
msgstr "检开始升级过程...\n查软件包完整性... "

#: src/pacman.c:1257
#, c-format
msgid "error: can't get md5 checksum for package %s\n"
msgstr "错误: 无法得到软件包 %s 的md5校验和 \n"

#: src/pacman.c:1267
#, c-format
msgid "error: can't get md5 checksum for archive %s\n"
msgstr "错误: 无法得到 %s 压缩文件的md5校验和\n"

#: src/pacman.c:1276
#, c-format
msgid "error: archive %s is corrupted\n"
msgstr "错误: 压缩文件 %s 已经损坏\n"

#: src/pacman.c:1300
msgid "checking dependencies of packages designated for removal...\n"
msgstr "正在检查待删除软件包的依赖关系...\n"

#: src/pacman.c:1307 pacman.c:2152
#, c-format
msgid "error: this will break the following dependencies:\n"
msgstr "错误: 这将破坏下列依赖关系:\n"

#: src/pacman.c:1310 pacman.c:2155
#, c-format
msgid "  %s: is required by %s\n"
msgstr "  %s: 被 %s 需要\n"

#: src/pacman.c:1329 pacman.c:1747
#, c-format
msgid ""
"\n"
"upgrade aborted.\n"
msgstr ""
"\n"
"放弃升级。\n"

#: src/pacman.c:1361
#, c-format
msgid "package removal failed.  aborting...\n"
msgstr "软件包删除失败。正在放弃...\n"

#: src/pacman.c:1504
#, c-format
msgid "error: failed to download %s\n"
msgstr "错误: 无法下载 %s\n"

#: src/pacman.c:1520
#, c-format
msgid "loading package data... "
msgstr "正在载入软件包数据... "

#: src/pacman.c:1524
#, c-format
msgid "reading %s... "
msgstr "正在读取 %s... "

#: src/pacman.c:1531
#, c-format
msgid ""
"\n"
"error: package \"%s\" has more than one hyphen in its version (%s)\n"
msgstr ""
"\n"
"错误: 软件包 \"%s\" 版本 (%s) 具有一个以上的连字符号\n"

#: src/pacman.c:1539
msgid "not installed or lesser version\n"
msgstr "没有安装或者次要版本\n"

#: src/pacman.c:1552
msgid "replacing older version in target list. "
msgstr "正在替换目标列表中的过期版本。 "

#: src/pacman.c:1560
msgid "done\n"
msgstr "完成\n"

#: src/pacman.c:1575 pacman.c:2136
msgid "checking dependencies...\n"
msgstr "正在检查依赖关系...\n"

#: src/pacman.c:1583
#, c-format
msgid "error: unsatisfied dependencies:\n"
"%s 放弃。\n"msgstr "错误: 无法满足依赖关系:\n"

#: src/pacman.c:1655
#, c-format
msgid ""
"\n"
"%s aborted.\n"
msgstr ""
"\n"
"%s 放弃。\n"

#: src/pacman.c:1655 pacman.c:3346
msgid "upgrade"
msgstr "升级"

#: src/pacman.c:1655
msgid "install"
msgstr "安装"

#: src/pacman.c:1672
msgid "sorting by dependencies\n"
msgstr "按依赖关系排序\n"

#: src/pacman.c:1687
#, c-format
msgid "checking for file conflicts... "
msgstr "正在检查文件冲突... "

#: src/pacman.c:1691
#, c-format
msgid ""
"\n"
"error: the following file conflicts were found:\n"
msgstr ""
"\n"
"错误: 发现以下文件冲突:\n"

#: src/pacman.c:1697
#, c-format
msgid ""
"\n"
"errors occurred, no packages were upgraded.\n"
msgstr ""
"\n"
"发生错误，没有升级软件包。\n"

#: src/pacman.c:1719
#, c-format
msgid "error: %s is already installed. (try --upgrade)\n"
msgstr "错误: %s 已经安装。(尝试 --upgrade)\n"

#: src/pacman.c:1728
#, c-format
msgid "upgrading %s... "
msgstr "正在升级 %s... "

#: src/pacman.c:1743
msgid "removing old package first...\n"
msgstr "正在首先删除过期软件包...\n"

#: src/pacman.c:1763
#, c-format
msgid "installing %s... "
msgstr "正在安装 %s... "

#: src/pacman.c:1777
msgid "extracting files...\n"
msgstr "正在解压文件...\n"

#: src/pacman.c:1825 pacman.c:1933
#, c-format
msgid "could not extract %s: %s"
msgstr "无法解压 %s: %s"

#: src/pacman.c:1846
#, c-format
msgid "checking md5 hashes for %s\n"
msgstr "正在检查 %s 的md5 hashes值\n"

#: src/pacman.c:1847
#, c-format
msgid "  current:  %s\n"
msgstr "  当前的:  %s\n"

#: src/pacman.c:1848
#, c-format
msgid "  new:      %s\n"
msgstr "  新的:      %s\n"

#: src/pacman.c:1850
#, c-format
msgid "  original: %s\n"
msgstr "  最初的: %s\n"

#: src/pacman.c:1862 pacman.c:1895
#, c-format
msgid "error: could not rename %s: %s"
msgstr "错误: 无法重命名 %s: %s"

#: src/pacman.c:1865
#, c-format
msgid "error: could not copy %s to %s: %s"
msgstr "错误: 无法复制 %s 到 %s: %s"

#: src/pacman.c:1868 pacman.c:1897 pacman.c:2224
#, c-format
msgid "warning: %s saved as %s"
msgstr "警告: %s 另存为 %s"

#: src/pacman.c:1878 pacman.c:1881 pacman.c:1887
msgid "  action: installing new file\n"
msgstr "  动作: 正在安装新文件\n"

#: src/pacman.c:1885
msgid "  action: leaving existing file in place\n"
msgstr "  动作: 正在原处保留现存文件\n"

#: src/pacman.c:1891
msgid "  action: saving current file and installing new one\n"
msgstr "  动作: 正在保存当前文件并安装新文件\n"

#: src/pacman.c:1904
#, c-format
msgid "error: could not copy %s to %s: %s\n"
msgstr "错误: 无法复制 %s 到 %s: %s\n"

#: src/pacman.c:1919
#, c-format
msgid "%s is in NoUpgrade - skipping\n"
msgstr "%s 在NoUpgrade中 - 正在跳过\n"

#: src/pacman.c:1921
#, c-format
msgid "warning: extracting %s%s as %s"
msgstr "警告: 正在解压 %s%s 为 %s"

#: src/pacman.c:1957
#, c-format
msgid "errors occurred while %s %s"
msgstr "当 %s %s 发生错误"

#: src/pacman.c:1958
msgid "upgrading"
msgstr "正在升级"

#: src/pacman.c:1958
msgid "installing"
msgstr "正在安装"

#: src/pacman.c:1988
msgid "Updating database..."
msgstr "正在升级数据库..."

#: src/pacman.c:1999
#, c-format
msgid "error updating database for %s!"
msgstr " 为 %s 升级数据库时出错!"

#: src/pacman.c:2004
#, c-format
msgid "upgraded %s (%s -> %s)"
msgstr "已经升级 %s (%s -> %s)"

#: src/pacman.c:2007
#, c-format
msgid "installed %s (%s)"
msgstr "已经安装 %s (%s)"

#: src/pacman.c:2065 pacman.c:2319
#, c-format
msgid "running \"%s\"\n"
msgstr "正在运行 \"%s\"\n"

#: src/pacman.c:2100
msgid "    Remove whole content? [Y/n] "
msgstr "    删除全部内容? [Y/n] "

#: src/pacman.c:2107
#, c-format
msgid ":: Remove %s from group %s? [Y/n] "
msgstr ":: 从软件包组 %s 删除 %s ? [Y/n] "

#: src/pacman.c:2118
#, c-format
msgid "error: could not find %s in database\n"
msgstr "错误: 无法在数据库中找到 %s \n"

#: src/pacman.c:2126
#, c-format
msgid ":: %s is designated as a HoldPkg.  Remove anyway? [Y/n] "
msgstr ":: %s 为指定的HoldPkg。仍然要删除? [Y/n] "

#: src/pacman.c:2164
msgid "finding removable dependencies...\n"
msgstr "正在寻找可删除的依赖关系...\n"

#: src/pacman.c:2170
msgid ""
"\n"
"Targets:"
msgstr ""
"\n"
"目标:"

#: src/pacman.c:2172
msgid ""
"\n"
"Do you want to remove these packages? [Y/n] "
msgstr ""
"\n"
"你打算删除这些软件包吗? [Y/n] "

#: src/pacman.c:2183
#, c-format
msgid "removing %s... "
msgstr "正在删除 %s... "

#: src/pacman.c:2206
#, c-format
msgid "file %s does not exist\n"
msgstr "文件 %s 不存在\n"

#: src/pacman.c:2228 pacman.c:2235
msgid "cannot remove file"
msgstr "无法删除文件"

#: src/pacman.c:2306
#, c-format
msgid "removed %s (%s)"
msgstr "已经删除 %s (%s)"

#: src/pacman.c:2364
#, c-format
msgid "Group \"%s\" was not found.\n"
msgstr "软件包组 \"%s\" 没有找到。\n"

#: src/pacman.c:2381
#, c-format
msgid "error: no package file was specified for --file\n"
msgstr "错误:  没有--file 指定的软件包文件\n"

#: src/pacman.c:2386
#, c-format
msgid "error: %s is not a package\n"
msgstr "错误: %s 不是一个软件包\n"

#: src/pacman.c:2409
#, c-format
msgid "error: no file was specified for --owns\n"
msgstr "错误: 没有--owns 指定的文件 \n"

#: src/pacman.c:2419
#, c-format
msgid "%s is owned by %s %s\n"
msgstr "%s 为 %s %s 拥有\n"

#: src/pacman.c:2426
#, c-format
msgid "No package owns %s\n"
msgstr "没有软件包拥有 %s\n"

#: src/pacman.c:2430
#, c-format
msgid "error: %s is not a file.\n"
msgstr "错误: %s 不是一个文件。\n"

#: src/pacman.c:2490
#, c-format
msgid "error calculating md5sum for %s\n"
msgstr " 计算 %s\n 的md5sum时出错\n"

#: src/pacman.c:2494
#, c-format
msgid "MODIFIED\t%s\n"
msgstr "修改过的\t%s\n"

#: src/pacman.c:2496
#, c-format
msgid "NOT MODIFIED\t%s\n"
msgstr "没有修改过的\t%s\n"

#: src/pacman.c:2499
#, c-format
msgid "MISSING\t\t%s\n"
msgstr "缺少\t\t%s\n"

#: src/pacman.c:2570
msgid "warning: possible dependency cycle detected\n"
msgstr "警告: 探测到可能的依赖关系循环\n"

#: src/pacman.c:2646
#, c-format
msgid "warning: cannot find package \"%s\" or anything that provides it!\n"
msgstr "警告: 无法找到软件包 \"%s\" 或提供它的任何东西!\n"

#: src/pacman.c:2651
#, c-format
msgid "dep is NULL!\n"
msgstr "dep为空值!\n"

#: src/pacman.c:2661
#, c-format
msgid "excluding %s -- explicitly installed\n"
msgstr "不包括 %s -- 直接安装\n"

#: src/pacman.c:2747
#, c-format
msgid "error: cannot resolve dependencies for \"%s\":\n"
msgstr "错误: 无法为 \"%s\" 解决以来依赖关系:\n"

#: src/pacman.c:2748
#, c-format
msgid "       \"%s\" is not in the package set\n"
msgstr "       \"%s\" 没有在软件包集合里\n"

#: src/pacman.c:2764
#, c-format
msgid "resolving %s\n"
msgstr "正在分析 %s\n"

#: src/pacman.c:2789
#, c-format
msgid "%s requires %s, but it is in IgnorePkg.  Install anyway? [Y/n] "
msgstr "%s 需要 %s, 但是它位于 IgnorePkg.  仍然安装? [Y/n] "

#: src/pacman.c:2797
#, c-format
msgid "adding %s-%s\n"
msgstr "正在添加 %s-%s\n"

#: src/pacman.c:2800
#, c-format
msgid "error: cannot resolve dependencies for \"%s\"\n"
msgstr "错误: 无法解决\"%s\"的依赖关系 \n"

#: src/pacman.c:2805
#, c-format
msgid "dependency cycle detected: %s\n"
msgstr "探测到依赖关系循环: %s\n"

#: src/pacman.c:3055
#, c-format
msgid "warning: invalid dependency in %s"
msgstr "警告: 无效的依赖关系在 %s 中"

#: src/pacman.c:3122
#, c-format
msgid "data error: %s supposedly provides %s, but it was not found in db\n"
msgstr "数据错误: %s 应当提供 %s, 但是没有在数据库中发现它。\n"

#: src/pacman.c:3282
msgid "error creating temp directory"
msgstr "创建临时目录时出错"

#: src/pacman.c:3298 pacman.c:3320
#, c-format
msgid "warning: could not remove tmpdir %s\n"
msgstr "警告: 无法删除临时目录 %s\n"

#: src/pacman.c:3308
#, c-format
msgid "Executing %s script...\n"
msgstr "正在执行 %s 脚本...\n"

#: src/pacman.c:3310
#, c-format
msgid "echo \"umask 0022; source %s %s %s %s\" | chroot %s /bin/sh"
msgstr "echo \"umask 0022; source %s %s %s %s\" | chroot %s /bin/sh"

#: src/pacman.c:3313
#, c-format
msgid "echo \"umask 0022; source %s %s %s\" | chroot %s /bin/sh"
msgstr "echo \"umask 0022; source %s %s %s\" | chroot %s /bin/sh"

#: src/pacman.c:3410
msgid "bad root path"
msgstr "坏的根路径"

#: src/pacman.c:3424
#, c-format
msgid ""
"error: only one operation may be used at a time\n"
"\n"
msgstr ""
"错误: 一次只能执行一个操作\n"
"\n"

#: src/pacman.c:3474
#, c-format
msgid "config: new section '%s'\n"
msgstr "配置: 新区 '%s'\n"

#: src/pacman.c:3476
#, c-format
msgid "config: line %d: bad section name\n"
msgstr "配置: 行 %d: 坏的区名字\n"

#: src/pacman.c:3480
#, c-format
msgid ""
"config: line %d: '%s' is reserved and cannot be used as a package tree\n"
msgstr ""
"配置: 行 %d: '%s' 为保留部分，不能作为一个软件包目录树使用\n"

#: src/pacman.c:3506 pacman.c:3525 pacman.c:3609 pacman.c:3668
#, c-format
msgid "config: line %d: syntax error\n"
msgstr "配置: 行 %d: 语法错误\n"

#: src/pacman.c:3512
#, c-format
msgid "config: line %d: all directives must belong to a section\n"
msgstr "配置: 行 %d: 所有指令必须属于同一个区\n"

#: src/pacman.c:3518
msgid "config: nopassiveftp\n"
msgstr "配置: 非主动ftp\n"

#: src/pacman.c:3521
msgid "config: usesyslog\n"
msgstr "配置: 使用系统日志\n"

#: src/pacman.c:3533
#, c-format
msgid "config: including %s\n"
msgstr "配置: 包括 %s\n"

#: src/pacman.c:3542 pacman.c:3547
#, c-format
msgid "config: noupgrade: %s\n"
msgstr "配置: 不升级: %s\n"

#: src/pacman.c:3554 pacman.c:3559
#, c-format
msgid "config: ignorepkg: %s\n"
msgstr "配置: 忽略软件包: %s\n"

#: src/pacman.c:3566 pacman.c:3571
#, c-format
msgid "config: holdpkg: %s\n"
msgstr "配置: 保留软件包: %s\n"

#: src/pacman.c:3578
#, c-format
msgid "config: dbpath: %s\n"
msgstr "配置: 数据库路径: %s\n"

#: src/pacman.c:3584
#, c-format
msgid "config: log file: %s\n"
msgstr "配置: 日志文件: %s\n"

#: src/pacman.c:3588
#, c-format
msgid "config: xfercommand: %s\n"
msgstr "配置: xfercommand: %s\n"

#: src/pacman.c:3598 pacman.c:3624 pacman.c:3630
#, c-format
msgid "config: line %d: bad server location\n"
msgstr "配置: 行 %d: 坏的服务器位置\n"

#: src/pacman.c:3604
#, c-format
msgid "config: proxyserver: %s\n"
msgstr "配置: 代理服务器: %s\n"

#: src/pacman.c:3607
#, c-format
msgid "config: proxyport: %u\n"
msgstr "配置: 代理端口: %u\n"

#: src/pacman.c:3661
#, c-format
msgid "config: line %d: protocol %s is not supported\n"
msgstr "配置: 行 %d: 不支持协议 %s \n"

#: src/pacman.c:3665
#, c-format
msgid "config: %s: server: %s %s %s\n"
msgstr "配置: %s: 服务器: %s %s %s\n"

#: src/pacman.c:3688
#, c-format
msgid "usage:  %s {-h --help}\n"
msgstr "用法:  %s {-h --help}\n"

#: src/pacman.c:3689
#, c-format
msgid "        %s {-V --version}\n"
msgstr "        %s {-V --version}\n"

#: src/pacman.c:3690
#, c-format
msgid "        %s {-A --add}     [options] <file>\n"
msgstr "        %s {-A --add}     [选项] <文件>\n"

#: src/pacman.c:3691
#, c-format
msgid "        %s {-R --remove}  [options] <package>\n"
msgstr "        %s {-R --remove}  [选项] <软件包>\n"

#: src/pacman.c:3692
#, c-format
msgid "        %s {-U --upgrade} [options] <file>\n"
msgstr "        %s {-U --upgrade} [选项] <文件>\n"

#: src/pacman.c:3693
#, c-format
msgid "        %s {-F --freshen} [options] <file>\n"
msgstr "        %s {-F --freshen} [选项] <文件>\n"

#: src/pacman.c:3694
#, c-format
msgid "        %s {-Q --query}   [options] [package]\n"
msgstr "        %s {-Q --query}   [选项] [软件包]\n"

#: src/pacman.c:3695
#, c-format
msgid "        %s {-S --sync}    [options] [package]\n"
msgstr "        %s {-S --sync}    [选项] [软件包]\n"

#: src/pacman.c:3696
#, c-format
msgid ""
"\n"
"use '%s --help' with other options for more syntax\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"使用 '%s --help' 和其他选项组成更多语法\n"
"\n"

#: src/pacman.c:3699
#, c-format
msgid "usage:  %s {-A --add} [options] <file>\n"
msgstr "用法:  %s {-A --add} [选项] <file>\n"

#: src/pacman.c:3700 pacman.c:3705 pacman.c:3717 pacman.c:3722 pacman.c:3734
#, c-format
msgid "options:\n"
msgstr "选项:\n"

#: src/pacman.c:3701 pacman.c:3707 pacman.c:3718 pacman.c:3736
#, c-format
msgid "  -d, --nodeps        skip dependency checks\n"
msgstr "  -d, --nodeps        跳过依赖关系检查\n"

#: src/pacman.c:3702 pacman.c:3719 pacman.c:3737
#, c-format
msgid "  -f, --force         force install, overwrite conflicting files\n"
msgstr "  -f, --force         强制安装, 覆盖存在冲突的文件\n"

#: src/pacman.c:3704
#, c-format
msgid "usage:  %s {-R --remove} [options] <package>\n"
msgstr "用法:  %s {-R --remove} [选项] <软件包>\n"

#: src/pacman.c:3706
#, c-format
msgid ""
"  -c, --cascade       remove packages and all packages that depend on them\n"
msgstr ""
"  -c, --cascade       删除软件包及所有依赖于它们的软件包\n"

#: src/pacman.c:3708
#, c-format
msgid "  -k, --dbonly        only remove database entry, do not remove files\n"
msgstr "  -k, --dbonly        仅仅删除数据库条目, 不删除文件s\n"

#: src/pacman.c:3709
#, c-format
msgid "  -n, --nosave        remove configuration files as well\n"
msgstr "  -n, --nosave        同时删除配置文件\n"

#: src/pacman.c:3710
#, c-format
msgid ""
"  -s, --recursive     remove dependencies also (that won't break packages)\n"
msgstr ""
"  -s, --recursive     同时删除依赖关系 (不会破坏软件包)\n"

#: src/pacman.c:3713
#, c-format
msgid "usage:  %s {-F --freshen} [options] <file>\n"
msgstr "usage:  %s {-F --freshen} [选项] <文件>\n"

#: src/pacman.c:3715
#, c-format
msgid "usage:  %s {-U --upgrade} [options] <file>\n"
msgstr "usage:  %s {-U --upgrade} [选项] <文件>\n"

#: src/pacman.c:3721
#, c-format
msgid "usage:  %s {-Q --query} [options] [package]\n"
msgstr "usage:  %s {-Q --query} [选项] [软件包]\n"

#: src/pacman.c:3723
#, c-format
msgid ""
"  -e, --orphans       list all packages that were explicitly installed\n"
msgstr ""
"  -e, --orphans       列出所有直接安装的软件包\n"

#: src/pacman.c:3724
#, c-format
msgid "                      and are not required by any other packages\n"
msgstr "                      和不被其他软件包要求的软件包\n"

#: src/pacman.c:3725 pacman.c:3738
#, c-format
msgid "  -g, --groups        view all members of a package group\n"
msgstr "  -g, --groups        查看某个软件包组的所有成员\n"

#: src/pacman.c:3726
#, c-format
msgid "  -i, --info          view package information (use -ii for more)\n"
msgstr "  -i, --info          查看软件包信息 (更多信息使用 -ii )\n"

#: src/pacman.c:3727
#, c-format
msgid "  -l, --list          list the contents of the queried package\n"
msgstr "  -l, --list          列出被查询软件包的所有内容\n"

#: src/pacman.c:3728
#, c-format
msgid "  -o, --owns <file>   query the package that owns <file>\n"
msgstr "  -o, --owns <文件>   查询<文件>属于哪个软件包\n"

#: src/pacman.c:3729
#, c-format
msgid ""
"  -p, --file          pacman will query the package file [package] instead "
"of\n"
msgstr ""
"  -p, --file          pacman将查询软件包文件[软件包]  \n"

#: src/pacman.c:3730
#, c-format
msgid "                      looking in the database\n"
msgstr "                      在数据库中查找\n"

#: src/pacman.c:3731
#, c-format
msgid ""
"  -s, --search        search locally-installed packages for matching "
"strings\n"
msgstr ""
"  -s, --search        搜索本地安装的软件包，根据匹配 \n"

#: src/pacman.c:3733
#, c-format
msgid "usage:  %s {-S --sync} [options] [package]\n"
msgstr "usage:  %s {-S --sync} [选项] [软件包]\n"

#: src/pacman.c:3735
#, c-format
msgid ""
"  -c, --clean         remove old packages from cache directory (use -cc for "
"all)\n"
msgstr ""
"  -c, --clean         从缓存目录中删除过期软件包 ( -cc 可删除 "
"all)\n"

#: src/pacman.c:3739
#, c-format
msgid "  -i, --info          view package information\n"
msgstr "  -i, --info          查看软件包信息\n"

#: src/pacman.c:3740
#, c-format
msgid ""
"  -l, --list          list all packages belonging to the specified "
"repository\n"
msgstr ""
"  -l, --list          列出所有软件包，其属于指定 \n"

#: src/pacman.c:3741
#, c-format
msgid ""
"  -p, --print-uris    print out download URIs for each package to be "
"installed\n"
msgstr ""
"  -p, --print-uris    打印输出将被安装的每个软件包的URI \n"

#: src/pacman.c:3742
#, c-format
msgid "  -s, --search        search remote repositories for matching strings\n"
msgstr "  -s, --search        搜索远端软件包库，根据匹配字符串\n"

#: src/pacman.c:3743
#, c-format
msgid "  -u, --sysupgrade    upgrade all packages that are out of date\n"
msgstr "  -u, --sysupgrade    升级所有过期软件包\n"

#: src/pacman.c:3744
#, c-format
msgid ""
"  -w, --downloadonly  download packages but do not install/upgrade anything\n"
msgstr ""
"  -w, --downloadonly  下载软件包但并不进行安装/升级\n"

#: src/pacman.c:3745
#, c-format
msgid ""
"  -y, --refresh       download fresh package databases from the server\n"
msgstr ""
"  -y, --refresh       从服务器下载更新的软件包数据库\n"

#: src/pacman.c:3746
#, c-format
msgid ""
"      --ignore <pkg>  ignore a package upgrade (can be used more than once)\n"
msgstr ""
"      --ignore <软件包>  忽略某个软件包的升级 (可以使用不止一次)\n"

#: src/pacman.c:3748
#, c-format
msgid "      --config <path> set an alternate configuration file\n"
msgstr "      --config <路径> 指定另选的配置文件\n"

#: src/pacman.c:3749
#, c-format
msgid "      --noconfirm     do not ask for any confirmation\n"
msgstr "      --noconfirm     不询问任何确认\n"

#: src/pacman.c:3750
#, c-format
msgid "  -v, --verbose       be verbose\n"
msgstr "  -v, --verbose       详细信息\n"

#: src/pacman.c:3751
#, c-format
msgid "  -r, --root <path>   set an alternate installation root\n"
msgstr "  -r, --root <路径>   指定另选的安装根目录\n"

#: src/pacman.c:3752
#, c-format
msgid "  -b, --dbpath <path> set an alternate database location\n"
msgstr "  -b, --dbpath <路径> 指定另选的数据库位置\n"

#: src/pacman.c:3838
msgid "Y"
msgstr "Y"

#: src/pacman.c:3838
msgid "YES"
msgstr "是"

#: src/pacman.c:3869
#, c-format
msgid "warning: could not remove lock file %s"
msgstr "警告: 无法删除锁定文件 %s"

#: src/pacsync.c:84
#, c-format
msgid "failed to get lastupdate time for %s (no big deal)\n"
msgstr "无法得到 %s 的最后升级时间(不是大问题)\n"

#: src/pacsync.c:95
#, c-format
msgid "pacsync: new mtime for %s: %s\n"
msgstr "pacsync:  %s: %s 具有新的mtime\n"

#: src/pacsync.c:98
#, c-format
msgid "failed to synchronize %s\n"
msgstr "无法同步 %s\n"

#: src/pacsync.c:101
#, c-format
msgid ":: %s is up to date\n"
msgstr ":: %s 是最新的\n"

#: src/pacsync.c:108
#, c-format
msgid "removing %s (if it exists)\n"
msgstr "正在删除 %s (如果存在)\n"

#: src/pacsync.c:117
#, c-format
msgid "unpacking %s...\n"
msgstr "正在解包 %s...\n"

#: src/pacsync.c:183
#, c-format
msgid "connecting to %s:21\n"
msgstr "正在连接到 %s:21\n"

#: src/pacsync.c:185 pacsync.c:216 pacsync.c:386
#, c-format
msgid "error: cannot connect to %s\n"
msgstr "错误: 无法连接到 %s\n"

#: src/pacsync.c:189
#, c-format
msgid "error: anonymous login failed\n"
msgstr "错误: 匿名登陆失败\n"

#: src/pacsync.c:194
#, c-format
msgid "error: could not cwd to %s: %s\n"
msgstr "错误: 无法 cwd 到 %s: %s\n"

#: src/pacsync.c:200
#, c-format
msgid "warning: failed to set passive mode\n"
msgstr "警告: 无法设置主动模式\n"

#: src/pacsync.c:203
msgid "FTP passive mode not set\n"
msgstr "FTP 主动模式没有设置\n"

#: src/pacsync.c:211 pacsync.c:381
#, c-format
msgid "connecting to %s\n"
msgstr "正在连接到  %s\n"

#: src/pacsync.c:213 pacsync.c:383
#, c-format
msgid "connecting to %s:%u\n"
msgstr "正在连接到 %s:%u\n"

#: src/pacsync.c:275
#, c-format
msgid "error: could not chdir to %s\n"
msgstr "错误: 无法改变目录到 %s\n"

#: src/pacsync.c:279
#, c-format
msgid "running command: %s\n"
msgstr "正在运行命令: %s\n"

#: src/pacsync.c:282
#, c-format
msgid "error running XferCommand: fork failed!\n"
msgstr "错误 运行 XferCommand: 分支命令失败!\n"

#: src/pacsync.c:286
#, c-format
msgid "XferCommand command returned non-zero status code (%d)\n"
msgstr "XferCommand 命令返回非零状态码 (%d)\n"

#: src/pacsync.c:331
#, c-format
msgid "warning: failed to get filesize for %s\n"
msgstr "警告: 无法得到文件 %s 大小\n"

#: src/pacsync.c:337
#, c-format
msgid "warning: failed to get mtime for %s\n"
msgstr "警告: 无法得到 %s 的mtime\n"

#: src/pacsync.c:342
#, c-format
msgid "mtimes are identical, skipping %s\n"
msgstr "mtimes一致, 正在跳过 %s\n"

#: src/pacsync.c:356
#, c-format
msgid "warning: failed to resume download -- restarting\n"
msgstr "警告: 无法续传 -- 正在重新开始\n"

#: src/pacsync.c:363 pacsync.c:407
#, c-format
msgid ""
"\n"
"failed downloading %s from %s: %s\n"
msgstr ""
"\n"
"无法从 %s: %s下载 %s \n"

#: src/pacsync.c:416
#, c-format
msgid "copying %s to %s/%s\n"
msgstr "正在复制 %s 到 %s/%s\n"

#: src/pacsync.c:419
#, c-format
msgid "failed copying %s\n"
msgstr "无法复制 %s\n"

#: src/util.c:105
#, c-format
msgid "bad tar archive: %s"
msgstr "损坏的tar压缩包: %s"

#: src/util.c:113
#, c-format
msgid "could not extract %s: %s\n"
msgstr "无法解压 %s: %s\n"

#: src/util.h:26
#, c-format
msgid "malloc failure: could not allocate %d bytes\n"
msgstr "malloc 失败: 无法定位 %d bytes\n"
